# Init System
Nei sistemi operativi di derivazione UNIX init e' il primo processo del sistema operativo. E' il processo antenato di tutti i processi in esecuzione e rimane attivo dall'avvio del sistema al suo spegnimento. Un sistema di init e' l'insieme di strumenti software meccanismi di configurazione che comprende anche il processo init: permette l'avvio di tutti gli applicativi  e demoni previsti dal sistema.